印度130萬大軍將重新部署 開啟中國、巴基斯坦兩線作戰模式

印度過去數月間與中國在兩國交界的爭議地區拉達克（Ladakh）數度爆發衝突，正當印中情勢急速升溫之際，巴基斯坦在印巴爭議地點喀什米爾也發生衝突。據印媒報導，印度130萬大軍將重新部署，開啟可同時對付中國與巴基斯坦的兩線作戰模式。

儘管印度近來在與巴基斯坦的衝突裡占盡上風，但隨著中國解放軍部隊向邊境推進施壓，讓印度面臨兩線作戰的壓力。

據印度亞洲通訊社（ANI）10日報導，印度政府消息人士稱，鑒於目前的軍事衝突形勢，印度沒有必要增派任何部隊或組建新的打擊部隊，而是充分利用現有的戰鬥部隊，可以將其調整為雙向部署，來因應在中印邊境和印巴邊境兩條戰線上的挑戰。

消息人士說，印度陸軍總部正在考慮來自各方面的不同建議，並已徵求不同陸軍指揮官的建議，因為陸軍總部認為有必要進一步加強在中印邊境實控線上的戰備部署。

消息人士指出，如何將這些部隊進行雙線部署將依據討論情況進行決定。

消息人士稱，印軍130萬戰鬥部隊的重新調整部署將是一次重大軍事舉動，預計將使國防軍為真正意義上的兩線作戰做好戰前準備。

報導指出，中印邊境持續衝突中，印度軍隊也做出一些調整，即從印度中西部調派過來大量裝甲部隊。印軍的BMP戰車、T-90主戰坦克和T-72坦克已經被大量部署在中印邊境地區。

打啦
好悶